# Уровни тестирования
### Модульное (оно же компонентное) тестирование <br/>
Каким образом: проводится вызывая код, который необходимо проверить и при поддержке сред разработки, таких как фреймворки (frameworks - каркасы) для модульного тестирования или инструменты для отладки. <br/><br/>
На каких стадиях жизненного цикла ПО: Подготовка автоматизированных тестов до начала основного кодирования (разработки) программного обеспечения. <br/><br/>
Кем: Чаще разработчиком ПО <br/> <br/><br/>
### Интеграционное тестирование <br/>
Каким образом: Стратегия «Большого взрыва» - все программные модули объединяют вместе, а потом разом их тестируют. Инкрементная стратегия - подразумевает объединение не всей программы сразу, а лишь несколько отдельных модулей, которые логически тесно связаны между собой. <br/><br/>
На каких стадиях жизненного цикла ПО:  перед началом системного тестирования. Также при большом взрыве только после разработки всех модулей интеграции, а при инкрементальном способе можно не дожидаться разработки всех модулей ПО.<br/><br/>
Кем: Тестировщик с командой разработчиков отдельных модулей <br/> <br/><br/>
### Системное тестирование <br/>
Каким образом: Системное тестирование выполняется методом «Черного ящика», т. к. проверяемое множество является «внешними» сущностями, которые не требуют взаимодействия с внутренним устройством программы. Также выполнять его рекомендуется в окружении, максимально приближенном к окружению конечного пользователя.<br/><br/>
На каких стадиях жизненного цикла ПО: при разработке новой и доработке существующей системы <br/><br/>
Кем: QA-командой, независимой от разработчиков<br/> <br/><br/>
### Приемочное тестирование
Каким образом: выполняется на основании набора типичных тестовых случаев и сценариев, разработанных на основании требований к данному приложению, проверка бизнес требований клиента, проверка «операционной готовности» продукта, включающая как правило нефункциональное тестирование, <br/><br/>
На каких стадиях жизненного цикла ПО: Пре альфа, альфа, бета, релиз кандидат, релиз. Пока заказчик не выносит решение об отправлении приложения на доработку или выдаче приложения.<br/><br/>
Кем: заказчиками, клиентами заказчика, тестировщиками из организации, бизнес-аналитиками и экспертами в предметной области<br/> <br/>



